【鏡評】YouTuber打敗傳統電視

【鏡評】YouTuber打敗傳統電視

韓國瑜到著名《博恩夜夜秀》接受年輕人的拷問，現場直播的18分鐘節目瞬間爆紅，短短12個小時突破100萬點閱、第3天就突破300萬點閱。（翻攝博恩夜夜秀）
國民黨總統候選人韓國瑜在平安夜親上火線，到著名的YouTube平台節目《博恩夜夜秀》接受年輕人的拷問，現場直播的18分鐘節目瞬間爆紅，短短12個小時突破100萬點閱、第三天就突破300萬點閱，電視新聞台被迫跟進，各新聞台幾乎都是每小時播放，又回頭刺激了《博恩夜夜秀》的點閱次數，這段18分鐘的節目點閱還在上升當中，選前要突破400萬次，機率甚高。

YouTube的影響力極為可怕！今年傳統選舉街頭造勢的最高潮，就屬12月21日當天挺韓與罷韓兩個族群的對決，雙方耗用資源相當可觀：資金以千萬元計、工作人員超過千人、籌備時間超過一個月、還要有韓粉、韓黑你死我亡的火藥積累，再加上3千多名警力，兩邊加總號稱有85萬人上街頭，實際上也就30幾萬名群眾。《博恩》卻只用5人的企劃團隊、18分鐘的直播節目，就達到300多萬人觀看、十倍於街頭對決的影響力，這是網路超越傳統實體活動的最佳明證。

之前蔡英文在《博恩》的訪問累計超過350萬人，柯文哲連上兩次博恩夜夜秀，最近波特王藉著總統親訪大玩撩妹術，郭台銘、宋楚瑜也都用盡全力跟 YouTube網紅合作，政治領袖減少傳統的大型造勢晚會，把力氣放在網路節目，網路改變民主政治的樣貌，成為兵家必爭的競選舞台。

《博恩》還不是網紅媒體的領導者，他在YouTube頻道的訂閱人數96萬，在台灣只能排到第49名，台灣排名第一的是搞笑與音樂娛樂頻道《這群人 TGOP》，有300多萬人訂閱，平均每支影片觀看量高達259萬點閱數。《這群人 TGOP》已經衝到台灣第一，在全世界也擠進1％的領先群，但是全球排名也只有3,500多名。今年全球第一名的，是8歲小屁孩《Ryan Kaji》頻道，他有2,310萬人訂閱，連續兩年全球冠軍，19年已經賺進2,600萬美元！

2019年是網路視頻打敗傳統媒體的「黃金交叉年」，擁有《星際大戰》、整隊的《復仇者聯盟》、外加Pixar從《玩具總動員》以下的全系列卡通明星、還有米老鼠、唐老鴨的迪士尼公司，今年正式開通影音串流媒體，高齡91歲的迪士尼公司不只是全球影音內容的霸主，還是美國有線電視網的龍頭，迪士尼把未來押寶在月費6.99美元的網路影音串流服務Disney+，一天就吸引超過1,000萬名新訂戶，股東歡聲雷動，股東持股市值今年暴增新台幣6兆元。全球第一的影視龍頭正式認證網路影音串流的主流地位，產業革命翻轉的大潮流再也不會回頭了。